保險股內含價值包唔包新業務價值?

內含價值由來已久,最初由英國保險公司率先採用。內含價值是投資者能夠深入了解壽險公司價值極其重要的額
外資料,亦是投資者為壽險公司進行估值時最重要的工具。內含價值等於調整後股東資產淨值,加上壽險公司扣
除持有償付能力額度的成本後的有效業務價值(扣償後的有效業務價值),但不包括日後銷售的新業務的價值(因此 內含價值是不完整的估值,未能完全表達壽險公司的估值)。

壽險及健康險業務期初的內含價值[1] 496,381
年初內含價值的預計回報[2] 22,596 內含價值預期增長
新業務價值創造[3] 49,442
營運假設及模型變動[4] 15
營運經驗差異及其他[5] 15,391 營運經驗優於假設
壽險及健康險業務內含價值營運利潤[6]=[2+...+5] 87,443
經濟假設變動[7] –
市場價值調整影響[8] 3,330 期初到期末市場價值調整的變化
投資回報差異[9] (893)
壽險及健康險業務內含價值利潤[10]=[6+...+9] 89,880
股東股息(13,925) 平安壽險向公司分紅
壽險及健康險業務期末的內含價值572,336

到底包定唔包?

唔包

包

ev 就好似bank 既book value

PVFP??

留名等睇班精算師出嚟曬嘢扮勁

內含價值公式唔係資產淨值+效業務價值-咩solvency?
點解要加新業務價值創造?

唔包

Item 1
Embedded Value

Item 3
Value of New Business

2樣野冇衝突

1 + 3 ~ appraisal value

利伸：勁嗡當秘笈 懶叻最心急

Btw 呢個report係解緊EV年頭去年尾嘅movement
所以包年中嘅新單VNB

嗡錯咗
Appraisal value係包哂future new business

yes

我講一下
佢指係內含係包當期做既新業務 （即係historical)

但係唔會計埋未來間野會做到既新業務

就好似dcf 咁，你會預計埋間公司未來做生意既現金流計埋入去企業價值入邊

但係我覺得咁樣比唔太可比，始終係兩個維度

保險公司既ev就好似銀行的book value，係用佢個scale 去做估值，而普通企業係用現金流做估值